---
number: "22"
path: "/episodes/carlosperez2"
title: "Carlos Pérez - El diseño industrial, en los puestos de quesadillas?"
date: "2021-07-09"
time: "3120"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast22.mp3"
featuredImage: "images/fruit.jpg"
backgroundImage: "images/fruit.jpg"
season: 1
status: "live"
episodeType: "episode"
---
◦ Seguimos platicando con Carlos (@mazahualab) sobre
sus inquietudes y, sinceramente, sobre todo sus desacuerdos con
Raúl :) 

◦ Para tranquilizarlo, le preguntamos sobre diseño industrial, que es el tema
en el que es un verdadero experto. Nos platica qué se necesita para ser
diseñador industrial, qué tipo de problemas resuelve, y qué herramientas usa.

◦ Pero antes, Charlie nos propone cómo se le podría hacer para utilizar
Inteligencia Artificial con el objeto de 'desarreglar' una ejecución demasiado
perfecta.

◦ Llegamos nuevamente a conclusiones que son más filosóficas que técnicas
acerca de qué es arte, qué es apreciable y qué tiene profundidad.

◦ Hablamos también de grupos musicales que sonaban mejor en vivo que en estudio,
y las razones para ello. Alerta: en el capítulo se habla de forma positiva
de Kiss (!!!)


Un divertido episodio lleno de referencias, música y filosofía, en el que 
intentamos definir y divulgar el diseño industrial, rama deliciosa del
desarrollo y el diseño. 

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

Redes de Carlos:
> [Personal - Mazahualab](https://twitter.com/mazahualab)

> [Profesional - Alpha Inditech](https://twitter.com/alphainditech)

> [Sitio de Alpha Inditech](https://www.alphainditech.com/inicio)

> [Instagram](https://www.instagram.com/p/BxlBRQ_lhYF/)
